慶回歸組織搞免費齋宴變虐老？ 長者捱餓等足3個鐘

普門基金會和「元朗區慶祝香港回歸祖國20周年統籌委員會」，舉辦萬人慶回歸佛誕齋盆菜祈福法會，分別三日邀請元朗、天水圍等地長者免費享用齋宴。

今日有逾4000名長者應區議員邀請出席活動，葉婆婆早上10時坐旅遊巴到達元朗大棠有機生態園會場，坐逾3個小時，「餓就梗係餓啲啦，不過冇辦法咁高興。」梁婆婆更於早上9時上車，她指一直坐到下午1時半，「冇啊，係咁坐咋，自己又唔想周圍行，行得遠又驚唔識返嚟。」她指參加前不知道活動內容，以為中午12時開始儀式，但未想過儀式逾90分鐘，坦言感到肚餓，「為食先過嚟…飲水飲茶囉。」

80多歲的趙婆婆11時到達，她抱怨儀式太長，「諗住坐一個鐘到啫，點知3個鐘頭，而家都未食到。」她笑言幸好有吃早餐，「我飲咗茶先嚟，唔係餓到而家？」雖然等待時間長，她指下次都願意參加同類活動。據現場長者所講，出席者可獲贈一樽豉油、一樽油、兩斤米。到下午1時40分盆菜陸續上場，部分長者急不及待食用，又排隊添飯。今次盆菜祈福法會斥資數百萬元，普門基金會捐出300萬資助舉辦活動。

出席活動的民政事務局局長劉江華指，希望市民以歡欣心情細味回歸後香港的成就，特區政府全年舉辦300項慶祝活動，他在致辭後低調離場。而出席活動包括中聯辦新界工作部部長劉林外，連深圳羅湖區委常委統戰部部長唐漢隆亦是嘉賓，坐在劉江華右邊。他致辭稱21年前在港工作6年，見證香港回歸，羅湖與香港一河之隔，兩地不斷融合、共榮發展，歡迎港人到羅湖創業發展。

普門基金會主席、元朗區議員李月民解釋，為免旅遊巴堵塞大棠路，部份長者獲安排早上10時入場，而場內有多項活動，包括沐佛區、祈福區，長者亦可遊覽大棠有機生態園。他認為天氣太熱是始料不及，長者寧願坐下休息。而齋盆菜要經佛教儀式灑淨才能上桌，否認上菜有延誤令長者捱餓，而活動大致符合預期程序，花費逾400萬元，由普門基金會支付。

餓撚死晒佢地主辦單位有冇責任？
唔係我都搞番個齋宴

40盆野
天氣禁熱
食物中毒
諗起都

免費都嫌三嫌四
唔想捱餓咪唔好要蛇齋餅粽 食自己囉
死廢老

非洲食都無得食呀死廢老，唔係好挨得架咩?
曲